% Exercícios.
%
% T_1: preparação.

\begin{exercise}
  Em um espaço topológico $X$,
  dado $x \in X$,
  $\set{x}$ é fechado
  se, e somente se,
  para todo $y \in X$ diferente de $x$
  existe $V \in \neighbourhoods{y}$ tal que
  $x \not \in V$.

  \begin{answer}
    É imediato da nossa definição de fechado e de fecho:
    Definições
    \ref{def:fecho}
    e
    \ref{def:fechado}.
    É fechado se, e somente se nenhum $y$ diferente de $x$
    está no fecho.
    E $y$ não está no fecho quando
    existe $V \in \neighbourhoods{y}$ tal que
    $x \not \in V$.
  \end{answer}
\end{exercise}
